繁榮都市是如何形成的？-交通篇

理論：
1. 群體利益>個人利益
(犧牲小我，完成大我>寧我負人，毋人負我)
2. 經濟效益>環保/安全效益
(分秒必爭>安不忘危)

例子：
1. 行人
- 盡量急步行走
- 計劃路線，不走多餘的路
- 不要停在路中心，不要停留觀看商店、欣賞風景

2. 私人車輛
- 用盡車速上限(如市區每小時50公里)，節省時間
- 行車和停車時要緊貼前方，節省空間
- 勿急煞車，確定有需要才做
- 開車前要熟讀路線，選定行車線，勿中途轉線
- 預留足夠車油，儘管要消耗更多的油去運載後備油
- 檢查車輛，確保不要行車時出事(如跌下物件、爆軚、失控、撞車)
- 塞車時不要使用響號，因為只會令人心煩氣燥，令部分人失控
- 不要在繁忙時間在市區遊車河
- 泊車請使用停車場，不要泊街/停車位
- 使用電單車時應行白線，於兩車之間行走，善用空間

3. 公共交通
- 應盡量使用公共交通工具，不要使用私家車、電單車、的士
- 走入車箱內部，讓更多人使用
- 不要攜帶大型行李
- 不用輪椅者不要用輪椅，不盲者不要用盲人杖
- 不要濫用車長、職員的協助傷殘人仕服務
- 不要因等位而坐下一架
- 不要塗鴉、弄髒、貼文宣
- 如有不適，切勿使用緊急掣，因為停車會影響他人，也不要躺下，避免對他人造成不必要恐慌，要忍至下一站再下車
- 不要使用緊急門

4. 付費
- 準備足夠金額，不要臨場才找，八達通應有足夠金錢，不要重覆使用不能用的票
- 加快動作，不要阻塞
- 不要弄髒、損壞收費設施

5. 樓梯，電梯、升降機
- 緊貼前方，加速腳步，讓更多人使用
- 計劃路線，不要停在不必要樓層
- 不要逆流而行
- 不要塗鴉、弄髒(如用飲品、食物)、貼文宣
- 不要跌了細小物件

繁榮都市齊創造，大家千萬要知道。

roadblock 要升級，要夠大唔易清啊！

朝早係春袋，阻人返工點得架？！

全民早起，繼續三罷，癱瘓交通，攬炒經濟！

罷唔到，必須返嘅
請自備足夠硬幣

不要帶容易kik住的長傘